<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Casdoor · An open-source UI-first Identity and Access Management (IAM) / Single-Sign-On (SSO) platform with web UI supporting OAuth 2.0, OIDC, SAML, CAS, LDAP, SCIM, WebAuthn, TOTP, MFA, RADIUS, Google Workspace, Active Directory and Kerberos Blog</title>
        <link>https://casdoor.github.io/ru/blog</link>
        <description>Casdoor · An open-source UI-first Identity and Access Management (IAM) / Single-Sign-On (SSO) platform with web UI supporting OAuth 2.0, OIDC, SAML, CAS, LDAP, SCIM, WebAuthn, TOTP, MFA, RADIUS, Google Workspace, Active Directory and Kerberos Blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>ru</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Повышение безопасности приложений и удобства пользователей с помощью Casdoor Face Authentication SSO]]></title>
            <link>https://casdoor.github.io/ru/blog/face-authentication-casdoor-sso</link>
            <guid>https://casdoor.github.io/ru/blog/face-authentication-casdoor-sso</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[В эпоху, когда управление цифровой идентичностью становится критически важным, решения Single Sign-On (SSO), такие как Casdoor, революционизируют способ взаимодействия пользователей с несколькими приложениями. SSO Casdoor упрощает процесс входа в систему, позволяя пользователям аутентифицироваться всего один раз для доступа к нескольким сервисам. Это не только повышает удобство для пользователей, но и увеличивает вовлеченность и удовлетворенность.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>В эпоху, когда управление цифровой идентичностью становится критически важным, решения Single Sign-On (SSO), такие как Casdoor, революционизируют способ взаимодействия пользователей с несколькими приложениями. SSO Casdoor упрощает процесс входа в систему, позволяя пользователям аутентифицироваться всего один раз для доступа к нескольким сервисам. Это не только повышает удобство для пользователей, но и увеличивает вовлеченность и удовлетворенность.</p><p>Для бизнеса SSO Casdoor упрощает управление учетными данными пользователей, повышая безопасность и упрощая процесс ввода новых пользователей. Он противодействует риску, связанному со слабыми или повторно используемыми паролями, централизуя управление пользователями.</p><p>Однако в условиях растущих онлайн-угроз интеграция надежных мер безопасности в системы SSO, такие как Casdoor, имеет решающее значение. Здесь на помощь приходит технология распознавания лиц, добавляющая дополнительный уровень защиты, сохраняя при этом удобство взаимодействия с пользователем.</p><p>Распознавание лиц использует уникальные черты лица для подтверждения идентичности пользователя. Оно сравнивает живые изображения с сохраненными шаблонами лиц, предлагая безопасный, но простой способ аутентификации пользователей. Этот метод обладает высокой точностью даже в различных условиях и широко используется в современных потребительских устройствах.</p><p>Интеграция технологии распознавания лиц в систему SSO Casdoor обещает безопасный, эффективный и бесперебойный пользовательский опыт. Для обеспечения оптимальной производительности крайне важно сосредоточиться на:</p><ol><li><p><em>Меры противодействия подделке</em>: Реализация обнаружения живучести, такая как отслеживание движений глаз или случайных жестов, имеет решающее значение для противодействия попыткам подделки и поддержания целостности системы.</p></li><li><p><em>Регулярные обновления для повышения точности</em>: Поддержание технологии распознавания лиц обновленной с учетом последних достижений в области искусственного интеллекта и биометрии обеспечивает точность и повышает удобство использования. Жизненно важно использовать разнообразные наборы данных для обучения алгоритмов, чтобы предотвратить предвзятость.</p></li><li><p><em>Баланс между безопасностью и удобством</em>: Лучшие системы находят идеальный баланс между строгими мерами безопасности и удобством пользователя. Такой подход способствует принятию системы пользователями, обеспечивая простой процесс аутентификации без ущерба для безопасности.</p></li></ol><p>В заключение, интегрируя технологию распознавания лиц с SSO Casdoor, компании могут предложить безопасный, эффективный и удобный опыт входа в систему. Это не только укрепляет безопасность, но и соответствует современным ожиданиям пользователей в цифровом мире.</p>]]></content:encoded>
            <category>Casdoor</category>
            <category>SSO</category>
            <category>Single-Sign-On</category>
            <category>Face Recogniztion</category>
            <category>FaceID</category>
            <category>Face</category>
            <category>Машинное обучение</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Добро пожаловать]]></title>
            <link>https://casdoor.github.io/ru/blog/добро пожаловать</link>
            <guid>https://casdoor.github.io/ru/blog/добро пожаловать</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Добро пожаловать на официальный сайт Casdoor!👋]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Добро пожаловать на официальный сайт Casdoor!👋</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="что-такое-casdoor">Что такое Casdoor?<a href="#что-такое-casdoor" class="hash-link" aria-label="Прямая ссылка на Что такое Casdoor?" title="Прямая ссылка на Что такое Casdoor?">​</a></h2><p>Casdoor - это платформа управления идентификацией и единого входа (IAM/SSO), основанная на OAuth 2.0, OIDC, SAML и CAS, с приоритетом пользовательского интерфейса. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Identity_management" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Identity Access Management (IAM)</a> / <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Single_sign-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Single-Sign-On (SSO)</a>.</p><p>Casdoor разработан <a href="https://casbin.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Casbin</a> с использованием Golang и React.</p><p>Casdoor стремится предоставить мощную платформу аутентификации для управления пользователями.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="почему-стоит-использовать-casdoor">Почему стоит использовать Casdoor?<a href="#почему-стоит-использовать-casdoor" class="hash-link" aria-label="Прямая ссылка на Почему стоит использовать Casdoor?" title="Прямая ссылка на Почему стоит использовать Casdoor?">​</a></h2><ul><li><p>⚡️ Мощные функции и простая настройка. С поддержкой <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_google.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_github.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_facebook.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_twitter.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_linkedin.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_weibo.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_wechat.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_qq.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_dingtalk.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_gitee.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_wecom.png" width="30" class="img_ev3q"><img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_gitlab.png" width="30" class="img_ev3q"> вход через социальные сети и традиционный вход с использованием имени пользователя/пароля, Casdoor помогает вам реализовать систему управления пользователями всего за несколько шагов.</p></li><li><p>💥 Архитектура с разделением фронтенда и бэкенда. Casdoor предоставляет маневренный веб-интерфейс и поддерживает высокую конкурентоспособность.</p></li><li><p>🥂 Активное сообщество открытого исходного кода. Casdoor - это открытый и активно поддерживаемый проект.</p></li><li><p>🌐 Поддержка многоязычности. Casdoor поддерживает несколько языков, включая китайский, английский, французский и многие другие.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="как-использовать-casdoor">Как использовать Casdoor?<a href="#как-использовать-casdoor" class="hash-link" aria-label="Прямая ссылка на Как использовать Casdoor?" title="Прямая ссылка на Как использовать Casdoor?">​</a></h2><p>Вы можете следовать подробной документации, чтобы узнать о <a href="https://door.casdoor.com/swagger/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">API Casdoor</a> и <a href="/ru/docs/basic/server-installation">настроить свой собственный Casdoor</a>. Или используйте <a href="/ru/docs/how-to-connect/sdk">SDK Casdoor</a> для реализации собственного приложения.</p>]]></content:encoded>
            <category>Casdoor</category>
            <category>SSO</category>
            <category>Аутентификация</category>
            <category>OAuth2.0</category>
            <category>Casbin</category>
        </item>
    </channel>
</rss>