<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Casdoor · An open-source UI-first Identity and Access Management (IAM) / Single-Sign-On (SSO) platform with web UI supporting OAuth 2.0, OIDC, SAML, CAS, LDAP, SCIM, WebAuthn, TOTP, MFA, RADIUS, Google Workspace, Active Directory and Kerberos Blog</title>
        <link>https://casdoor.github.io/es/blog</link>
        <description>Casdoor · An open-source UI-first Identity and Access Management (IAM) / Single-Sign-On (SSO) platform with web UI supporting OAuth 2.0, OIDC, SAML, CAS, LDAP, SCIM, WebAuthn, TOTP, MFA, RADIUS, Google Workspace, Active Directory and Kerberos Blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>es</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Mejorando la seguridad de la aplicación y la experiencia del usuario con Casdoor Face Authentication SSO]]></title>
            <link>https://casdoor.github.io/es/blog/face-authentication-casdoor-sso</link>
            <guid>https://casdoor.github.io/es/blog/face-authentication-casdoor-sso</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[En una era donde la gestión de la identidad digital es crucial, soluciones de Single Sign-On (SSO) como Casdoor están revolucionando la forma en que los usuarios interactúan con múltiples aplicaciones. El SSO de Casdoor simplifica el proceso de inicio de sesión al permitir a los usuarios autenticarse solo una vez para acceder a múltiples servicios. Esto no solo mejora la comodidad del usuario, sino que también aumenta el compromiso y la satisfacción.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>En una era donde la gestión de la identidad digital es crucial, soluciones de Single Sign-On (SSO) como Casdoor están revolucionando la forma en que los usuarios interactúan con múltiples aplicaciones. El SSO de Casdoor simplifica el proceso de inicio de sesión al permitir a los usuarios autenticarse solo una vez para acceder a múltiples servicios. Esto no solo mejora la comodidad del usuario, sino que también aumenta el compromiso y la satisfacción.</p><p>Para las empresas, el SSO de Casdoor agiliza la gestión de credenciales de usuario, mejorando la seguridad y simplificando la incorporación de nuevos usuarios. Contrarresta el riesgo asociado con contraseñas débiles o recicladas centralizando la gestión de usuarios.</p><p>Sin embargo, ante la creciente amenaza en línea, integrar medidas de seguridad robustas en sistemas SSO como Casdoor es vital. Aquí es donde la tecnología de autenticación facial entra en juego, agregando una capa extra de protección mientras se mantienen interacciones amigables con el usuario.</p><p>La autenticación facial emplea características faciales únicas para confirmar las identidades de los usuarios. Compara imágenes en vivo con plantillas faciales almacenadas, ofreciendo una forma segura y sencilla de autenticar a los usuarios. Este método presume de alta precisión, incluso bajo condiciones variadas, y es ampliamente adoptado en dispositivos de consumo modernos.</p><p>Integrar la autenticación facial en el sistema SSO de Casdoor promete una experiencia de usuario segura, eficiente y sin interrupciones. Para asegurar un rendimiento óptimo, es crucial enfocarse en:</p><ol><li><p><em>Medidas Anti-Spoofing</em>: Implementar detección de vivacidad, como seguimiento de movimientos oculares o gestos aleatorios, es esencial para contrarrestar intentos de suplantación y mantener la integridad del sistema.</p></li><li><p><em>Actualizaciones regulares para mejorar la precisión</em>: Mantener la tecnología de autenticación facial actualizada con los últimos avances en IA y biometría asegura la precisión y mejora la experiencia del usuario. Es vital utilizar conjuntos de datos diversos para el entrenamiento de algoritmos para prevenir sesgos.</p></li><li><p><em>Equilibrar Seguridad y Comodidad</em>: Los mejores sistemas logran un equilibrio perfecto entre medidas de seguridad estrictas y comodidad del usuario. Este enfoque fomenta la adopción del usuario asegurando un proceso de autenticación sencillo sin comprometer la seguridad.</p></li></ol><p>En conclusión, al integrar la autenticación facial con el SSO de Casdoor, las empresas pueden ofrecer una experiencia de inicio de sesión segura, eficiente y amigable para el usuario. Esto no solo fortalece la seguridad, sino que también se alinea con las expectativas modernas de los usuarios en el mundo digital.</p>]]></content:encoded>
            <category>Casdoor</category>
            <category>SSO</category>
            <category>Single-Sign-On</category>
            <category>Face Recogniztion</category>
            <category>FaceID</category>
            <category>Face</category>
            <category>Aprendizaje Automático</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bienvenido]]></title>
            <link>https://casdoor.github.io/es/blog/bienvenida</link>
            <guid>https://casdoor.github.io/es/blog/bienvenida</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[¡Bienvenido al sitio web oficial de Casdoor!👋]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>¡Bienvenido al sitio web oficial de Casdoor!👋</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qué-es-casdoor">¿Qué es Casdoor?<a href="#qué-es-casdoor" class="hash-link" aria-label="Enlace directo a ¿Qué es Casdoor?" title="Enlace directo a ¿Qué es Casdoor?">​</a></h2><p>Casdoor es una plataforma de <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Identity_management" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gestión de Identidad y Acceso (IAM)</a> / <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Single_sign-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Inicio de Sesión Único (SSO)</a> basada en OAuth 2.0, OIDC, SAML y CAS.</p><p>Casdoor es desarrollado por <a href="https://casbin.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Casbin</a> usando Golang y React.</p><p>Casdoor tiene como objetivo proporcionar una plataforma de autenticación poderosa para manejar la gestión de usuarios.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="por-qué-usar-casdoor">¿Por qué usar Casdoor?<a href="#por-qué-usar-casdoor" class="hash-link" aria-label="Enlace directo a ¿Por qué usar Casdoor?" title="Enlace directo a ¿Por qué usar Casdoor?">​</a></h2><ul><li><p>⚡️ Funcionalidad potente y configuración simple. Con soporte para <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_google.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_github.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_facebook.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_twitter.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_linkedin.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_weibo.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_wechat.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_qq.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_dingtalk.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_gitee.png" width="30" class="img_ev3q"> <img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_wecom.png" width="30" class="img_ev3q"><img loading="lazy" src="https://cdn.casbin.org/img/social_gitlab.png" width="30" class="img_ev3q"> para iniciar sesión y el tradicional inicio de sesión con nombre de usuario/contraseña, Casdoor te ayuda a implementar tu sistema de gestión de usuarios en pocos pasos.</p></li><li><p>💥 Arquitectura de separación de front-end y back-end. Casdoor proporciona una interfaz web maniobrable y soporta alta concurrencia.</p></li><li><p>🥂 Comunidad de código abierto activa. Casdoor es de código abierto y está activamente mantenido.</p></li><li><p>🌐 Soporte multilenguaje. Casdoor soporta múltiples idiomas, incluyendo chino, inglés, francés y muchos más.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cómo-usar-casdoor">¿Cómo usar Casdoor?<a href="#cómo-usar-casdoor" class="hash-link" aria-label="Enlace directo a ¿Cómo usar Casdoor?" title="Enlace directo a ¿Cómo usar Casdoor?">​</a></h2><p>Puedes seguir el documento detallado para aprender sobre <a href="https://door.casdoor.com/swagger/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">API de Casdoor</a> y <a href="/es/docs/basic/server-installation">configurar tu propio Casdoor</a>. O usa los <a href="/es/docs/how-to-connect/sdk">SDKs de Casdoor</a> para implementar tu propia aplicación.</p>]]></content:encoded>
            <category>Casdoor</category>
            <category>SSO</category>
            <category>Autenticación</category>
            <category>OAuth2.0</category>
            <category>Casbin</category>
        </item>
    </channel>
</rss>